<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Tools on K&#39;s V/Blog</title>
		<link>https://h2kyaw.github.io/tags/tools/</link>
		<description>Recent content in Tools </description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		
  		<language>my</language>
		
		<managingEditor>Page(/tags/tools)</managingEditor>
    	
  		<lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2021 19:36:56 +0630</lastBuildDate>
		
		<atom:link href="/tags/tools/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Write Protected? I Choice Network Sharing</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/write-protected-i-choice-network-sharing/</link>
			<pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:47:24 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/write-protected-i-choice-network-sharing/</guid>
			<description>&lt;p&gt;အင်တာနက်တွေ မရတဲ့အခုလိုအချိန်မှာ ဟိုလူအကူအညီတောင်းရ ဒီလူအကူအညီတောင်းရနဲ့ တော်တော်တော့ တိုင်ပတ်တဲ့အချိန်၊ Offline ဖြစ်နေတာ ကိစ္စမရှိပေမယ့် အချို့သော အရာလေးတွေ လိုအပ်တာတွေကို Download လုပ်ဖို့အတွက်ကတော့ အင်တာနက်ကတော့ လိုအပ်လာပြီ။ ဒီလိုအဆင်မပြေတဲ့အချိန် အဆင်ပြေပြီး သုံးလို့ရတဲ့လူတွေကို Download လုပ်ခိုင်းရင်းနဲ့ သူတို့ ပြန်ပေးတဲ့အခါမှာ Company Computer ဖြစ်တဲ့အတွက်ကြောင့် Company Policy တွေအရ Data တွေ ကူးယူခွင့်ကို ပိတ်ထားတတ်ကြတယ်။ ဒါလဲ သိပ်ပြီး ကိစ္စတော့မရှိလှပါဘူး။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Unwanted Feelings - 1</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/unwanted-feelings-1/</link>
			<pubDate>Thu, 04 Mar 2021 14:33:36 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/unwanted-feelings-1/</guid>
			<description>&lt;p&gt;ဒီရက်ပိုင်းမှာ လိုင်းပေါ်မှာလဲ မတည်ငြိမ် မြေပြင်ကလဲ မတည်ငြိမ်နဲ့ ဘာမှ မမြင်ချင်တဲ့အဆုံး အလုပ်တွေ ဖိလုပ်နေရင်းနဲ့ အလုပ်ဘက်ကို အာရုံအရမ်းရောက်သွားတဲ့နောက်မှာတော့ အလုပ်တွေပြီးသင့်သလောက်ပြီးသွားပေမယ့်၊ စိတ်ထဲမှာတော့ မတင်မကျဖြစ်နေတဲ့ ခံစားချက် မလိုချင်တဲ့အရင်က ခံစားမှုမျိုးကြီးပြန်ဖြစ်နေလေရဲ့၊ မကြိုက်လို့ ကြိုးစားပြီး ဖျောက်နေပေမယ့် အဆင်မပြေဘူး၊ အဆင်မပြေလို့လဲ ပြောရမယ့်လူဆိုလို့ What&amp;rsquo;s On your mind? Kiddo? လို့ ကိုယ့်ကိုနှစ်သိမ့်သလိုမေးလွန်းတဲ့ Facebook ကြီးကိုလဲ စိတ်နာစပြုနေပြီ။ ။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Useful Browser Tools</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/useful-browser-tools/</link>
			<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 19:36:56 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/useful-browser-tools/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Browser တွေဖြစ်တဲ့ Google Chrome, Mozilla Firefox, Opera နှင့်အခြားသော Browser တွေ တော်တော်များများ သုံးနေကြပါတယ်။ အဲ့ဒီ ထဲမှာမှ အသုံးဝင်တဲ့ Tool လေးတွေအကြောင်းနဲ့ အခြားသော Third Party Tool တွေ ထည့်သွင်းစရာမလိုတဲ့အရာတွေ အကြောင်းလေးပေါ့။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Ripping Disk Files</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/ripping-disk-files/</link>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 04:19:50 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/ripping-disk-files/</guid>
			<description>&lt;p&gt;အချို့တော်တော်များများသော Audio Disk တွေမှာ ကူးလို့မရအောင် လုပ်ထားတဲ့ဟာတွေရှိတယ်။ Track Name မှာ Track01, Track02, Type မှာ Audio CD Track ဖြစ်ပြီး Size ကိုတော့ 1 KB ဆိုပြီး Disk ထည့်လိုက်တဲ့အခါမှာ တွေ့ပါလိမ့်မယ်။ များသောအားဖြင့် အဲ့လို File တွေက ကော်ပီ ကူးယူလို့မရအောင် Encoding နည်းလမ်းတစ်ခုခုနဲ့ လုပ်ထားတာပဲဖြစ်ပါတယ်။ အဲ့ဒါမှလဲ End User တွေ လွယ်လင့်တကူ မကူးယူနိုင်တဲ့အတွက် အခွေတွေကို ဝယ်ပြီး နားထောင်ဖြစ်အောင်လုပ်ကြတာမျိုးထင်တယ်။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Generals Zero Hour Crash Fix</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/generals-zero-hour-crash-fix/</link>
			<pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:22:51 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/generals-zero-hour-crash-fix/</guid>
			<description>&lt;p&gt;ဒီရက်ပိုင်း စိတ်ထဲမှာ ပစ်ချင် တိုက်ချင်တဲ့ စိတ်ဖြစ်နေတာနဲ့ပဲ ဟိုးအရင်က ဆော့နေကျဂိမ်းလေးကိုသွားသတိရခဲ့မိသေးတယ်။ အဲ့ဒီ ဂိမ်းလေးကတော့ Command &amp;amp; Conquer Generals Zero Hour ဆိုတာလေးပါပဲ။ အင်တာနက် ဆိုင်ကိုသွားပြီး သူငယ်ချင်းတွေနဲ့ ဆော့ခဲ့ရတဲ့အချိန်တွေကိုလဲ သတိရတာနဲ့ ပြန်ဆော့ဖြစ်ရင်းနဲ့ Windows 10 မှာ အဆင်မပြေတာလေးတွေ တွေ့တာနဲ့ ရှာရင်း ဖွေရင်း ရှာဖွေရင်း အဆင်ပြေသွားတာလေးကို နည်းနည်း ပြန်မျှပေးချင်လို့ပါ။ အဆင်ပြေလှမဟုတ်ပေမယ့် ဆော့တဲ့အချိန်တွေကတော့အရင်ကလောက်မထစ်တော့တာနဲ့ပဲ ဒါလေးကိုလဲ မှတ်စုအဖြစ် သိမ်းဖို့ စဉ်းစားမိရင်း ရေးပေးပါအုံးမယ်။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Activate Office With KMS License Key</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/activate-office-with-kms-license-key/</link>
			<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 21:41:16 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/activate-office-with-kms-license-key/</guid>
			<description>&lt;p&gt;မနေ့ကရေးခဲ့တာကတော့ Windows 10 ကို Active လုပ်မလဲလို့ ရေးခဲ့ပြီးပြီဆိုတော့ ဒီနေ့တော့ ကျွန်တော် ရေးသွားမှာက Microsoft Office နဲ့ Office 365 ကို ဘယ်လို Active လုပ်ရမလဲဆိုတာပါပဲ။ ဘာ Software မှမသုံးပါပဲ command File တစ်ခုတည်းနဲ့လုပ်သွားမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ အကယ်လို့သာ Manual လုပ်ချင်ရင်လဲ အဆင်ပြေမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ နည်းလမ်းနှစ်ခုလုံးကိုတော့ ပြောပြပေးသွားပါ့မယ်။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Activate Windows 10 Pro Permanently</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/activate-windows-10-pro-permanently/</link>
			<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:08:58 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/activate-windows-10-pro-permanently/</guid>
			<description>&lt;p&gt;Facebook ရဲ့ Ads တွေ တော်တော်များများထဲမှာ Window Activation လုပ်ဖို့အတွက် Key တွေ ရောင်းတဲ့အခါမှာ Crack Version တွေ ဘာတွေကပဲ Virus ကိုက်တာလိုလို ဘာလိုလိုရေးထားတာတွေများသားဆိုတော့ ကိုယ်သုံးတဲ့ သက်တမ်းတလျှောက်တော့ ဘာဆိုဘာမှကိုမဖြစ်ခဲ့ဖူးသေးတော့ သူတို့ပြောတဲ့ Window Active က app တွေနဲ့များဖြစ်နေမလားပေါ့ &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Woocommerce States Places Dropdown</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/woocommerce-states-places-dropdown/</link>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:05:29 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/woocommerce-states-places-dropdown/</guid>
			<description>&lt;p&gt;ဒီရက်ပိုင်း လုပ်ဖြစ်တဲ့အလုပ်တွေထဲက တစ်ခုလို့ပြောလို့ရတဲ့ ecommerce CMS တွေထဲကမှ တစ်ခုဖြစ်တဲ့ Woocommerce နဲ့ပတ်သက်တာကို စမ်းနေရင်းနဲ့ Website တစ်ခုတွေ့ပြီးကတည်းက လိုချင်နေခဲ့တာ ကြာခဲ့ပါပြီ။ ဒီနေ့တော့ ကိုယ်တိုင်လိုက်ရှာရင်း တွေ့တော့တွေ့တယ်မြန်မာနိုင်ငံအတွက် မရှိသေးတာနဲ့ နည်းနည်းအပင်ပန်းခံပြီးလုပ်ဖြစ်ခဲ့တာလေးကို အသေးစိတ်ဘယ်လို အသုံးပြုရမလဲဆိုတာကို ပြန်ရှင်းပြပေးမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Data Hack Warp&#43; 1.1.1.1</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/data-hack-wrap-1-1-1-1/</link>
			<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 16:35:04 +0630</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/data-hack-wrap-1-1-1-1/</guid>
			<description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Virtual_private_network&#34;&gt;Virtual private network&lt;/a&gt; အကြောင်းကိုကျွန်တော်တို့ သုံးဖူးကြသလို တော်တော်များများလဲ ကြားဖူးကြမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ ၂၀၂၁ ရဲ့ ဖေဖော်ဝါရီလထဲမှာတော့ တော်တော်များများကို အသုံးပြုနေကြတာပဲဖြစ်ပါတယ်။ &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Virtual_private_network&#34;&gt;VPN&lt;/a&gt; တွေထဲကတစ်ခုဖြစ်တဲ့ 1.1.1.1 ဆိုတဲ့ကောင်လေးကို Data တွေကို Share မလုပ်ပါပဲ ဘယ်လို တိုးလို့ရမလဲဆိုတာကို မျှဝေပေးသွားမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Personal Website is UP Again!</title>
			<link>https://h2kyaw.github.io/2021/personal-website-is-up-again/</link>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://h2kyaw.github.io/2021/personal-website-is-up-again/</guid>
			<description>&lt;p&gt;အရင်တုန်းက ရေးခဲ့ဖူးတဲ့ Website တွေ ဘာတွေရှိပေမယ့် ဒါကိုတော့ Personal အတွက် သီးသန့်နဲ့ ကိုယ်ထင်တာတွေကို ထိုင်ရေးဖို့အတွက် လုပ်ဖြစ်သွားတယ်လို့ဆိုရမယ်။ အရင် Website Data တွေ ရှိပေမယ့် အသစ်ကအစ ပြန်စရင်း ကိုယ်တွေ့တာလေးတွေ ရေးချင်တာလေးတွေကိုရေးမယ်လို့တော့ စိတ်ကူးထားတာပဲ&lt;/p&gt;</description>
		</item>
      	
	</channel>
</rss>
